簡單的科學，對人生哲理的啟示

地球，眼看為平，實際為圓。

人眼看，太陽繞地，實際上，地繞太陽。

細菌病毒，眼看不到，殺傷力最大。

老虎獅子，貌似強勁，實為瀕臨絕種，受保護動物。

蚊蟲，表面小生物，實為人類最大殺手。

這說明，世事難明，難理解

我們人類看起來最真的，不一定真。
我們人類看起來最荒謬的，有可能才是事實的真相。

港女嘅波

變幻球

21世紀現代例子：

比特幣，bitcoin，貌似投資騙局，虛擬無用，實為世紀升值最強投資產品，即使政府想取締佢都極為困難。

統計學 - 賭博累全家

量子力學-有啲野語言表達唔到，儀器度唔到

老細：你條仆街諗咩撚野哲學呀，做野啦唔洗做呀？

數學都係語言

真亦假時假亦真，唔知嘅嘢忌下判斷